又一強隊殺手？中游隊和利物浦 4前鋒卻難有射門機會英超豪門連勝告終

上個賽季英超最大的黑馬要屬升班馬狼隊，狼隊對陣英超BIG6時總能有不錯發揮，他們對車路士，曼聯，阿仙奴都是一勝一平佔據上風，對曼城是1平1負，只有對陣利物浦是兩戰全負。憑藉著這樣出色的成績單，上個賽季狼隊被稱為強隊殺手也不為過，而最終他們也僅次於BIG6拿到了聯賽第7獲得歐戰資格。

本賽季或是受累於多線作戰，狼隊目前落後第7名的熱刺1分排在第12。然而在狼隊有些“疲軟”的情況下，本賽季的曼聯異軍突起，大有接過狼隊大旗，成強隊殺手之勢。在對陣目前英超前6的球隊中，曼聯戰績也不差，1：0擊敗李斯特城，1：1賽和阿仙奴，4：0大破車路士，1：2輸給水晶宮，然後他們在昨天凌晨主場爆冷1:1逼和利物浦，5場比賽2勝2平1負。

和利物浦一戰，曼聯和球也並非是運氣好，他們是靠著十足的拼勁，還有抓住了利物浦的防守軟肋去贏得比賽。利物浦主帥高普本輪不帶上前鋒大將沙拿，然而今天比賽上半時利物浦中場沒有很好的創造力，唯一一次不錯的機會是第20分鐘雲迪積克後場發動反擊，最後法明奴突到門前是獲得了半空門良機，只不過法明奴的打門偏出。曼聯這邊這抓住利物浦右側防守空當，連續左路製造殺機，並在第36分鐘博得傳中機會後，丹尼爾占士妙筆一揮，拉舒福特門前輕鬆得手1：0取得領先。

易邊再戰高普前線做出調整，張伯倫替補登場。然而利物浦的右路防線還是成曼聯進攻走廊，第52分鐘拉舒福特險些又接隊友左路傳中造殺機，利物浦這邊，雖然1球落後，只是紅軍球員場上踢得並不著急。第58分鐘，曼聯還是左路發動進攻，艾殊利楊格右側禁區後點得球獲得良機，只不過他的射門質量不高偏出門柱。第61分鐘，曼聯再造險情，麥湯米尼禁區弧頂處做球，雲比沙卡左路跟上大力爆射，皮球只是稍稍偏出擊中邊網之上，利物浦逃過一劫。

第66分鐘，麥湯米尼禁區弧頂前又是一腳爆射，艾力臣撲球脫手險些又被曼聯抓住機會。隨後高普再次做出調整，拉蘭拿換下軒達臣，利物浦最後時刻打起4前鋒。只是高普4前鋒戰術效果並不明顯，利物浦還是難造良機，第82分鐘，高普用另外一個24歲小將拿比基達換下韋拿杜姆，依然是打的4前鋒。最後10分鐘利物浦抓住射門的機會，最終在第85分鐘由拉蘭拿妙射扳平客場1：1爆冷戰和曼聯。和球的利物浦無法追平曼城18連勝紀錄繼續呆在榜首，而曼聯則是超過了愛華頓，追不上了狼隊排在聯賽第14。

今年英超黑馬估唔到係曼聯

24歲小將拿比基達

港超30歲都小將啦

新狼隊曼聯